# Kindle-weather-station

Permet d’afficher la météo depuis une station Netatmo sur un Kindle. 

Le principe est le suivant :
  - Un ordinateur (raspberry par exemple) récupère toutes les minutes les données de la Netatmo pour la météo courante et de darksky API pour les prévision. 
  - Un script en python (createSVG.py) fabrique un SVG au format kindle (600x800 px).
  - Toujours sur l'ordinateur, le svg est transformé en fichier png 8-bits avec un fond blanc avec Imagemagick
  - Le fichier est ensuite compressé et optimisé pour le kindle avec Pngcrush.
  - Puis, ce fichier est mis a disposition sur un serveur "web" en http (pas https)
  - De son coté, le Kindle efface son écran avec "eips", récupère (avec wget sans ssl) et affiche le png.

![Kindle weather station](https://raw.githubusercontent.com/iero/Kindle-weather-station/master/README.JPG) 

Ce processus est basé sur super travail de Matthew Petroff (http://mpetroff.net/2012/09/kindle-weather-display/) avec un affichage adapté aux données Netatmo et des unitées SI.

Pour cela, on utilise :
- Imagemagick - http://www.imagemagick.org/
- Pngcrush - http://pmt.sourceforge.net/pngcrush/
- Request python library - http://docs.python-requests.org/en/latest/
- Modified netatmo python api - https://github.com/philippelt/netatmo-api-python
- Les icones de Noah Blon - http://codepen.io/noahblon/details/lxukH

Vous avez donc besoin de vous authentifier au près de Netatmo et de foecast.io. Pour cela, il faut se connecter en temps que "dévelopeur". Pour notre usage de "particulier", c'est gratuit, et il faut se rendre ici :
  - Netatmo dev center : https://dev.netatmo.com/doc ('Create an app' en bas)
  - Daksky API : https://darksky.net/dev (‘Sign up’ en haut).

Vous obtiendrez des codes (api key) que vous rentrez dans le fichier `~/.netatmo.credentials` pour Netatmo:

```
{
    "CLIENT_ID" : "your_id",
    "CLIENT_SECRET" : "your_secret",
    "USERNAME" : "email@email.org",
    "PASSWORD" : "password"
}
```

Et `settings.xml` pour le reste.

La procédure sur le raspberry (ou equivalent) :
- installer un serveur web (cf google)
- créer un répertoire kindle
- Installer pngcrush avec `apt-get install pngcrush`
- Créer un environnement et rajouter la lib netatmo

```
cd ~/
python3 -m venv kindle
pip3 install lnetatmo
```

- Copier les scripts du répertoire raspberry
- Modifier settings.xml pour mettre vos codes
- Modifier la derniere ligne de weather-script.sh pour copier le fichier sur le serveur web. 
- Ajouter dans le cron (crontab -e) la ligne :

```
    */1 * * * * /home/pi/kindle/weather-script.sh
```

Puis sur le Kindle :

- Jailbreaker le Kindle. Pour le Kindle 4, j’ai utilisé cette page : http://wiki.mobileread.com/wiki/Kindle4NTHacking
- Installer USBNetwork pour activer le ssh http://www.mobileread.com/forums/showthread.php?t=88004
- Installer Kual et activer le ssh via wifi http://www.mobileread.com/forums/showthread.php?t=203326

- Modifier kindle/display-weather pour mettre l’addresse du serveur
- Mettre les fichiers du répertoire kindle dans /mnt/us/weather/
- Lancer le cron toutes les 5 minutes pour mettre à jour la page en entrant les commandes suivantes :

```bash
    kindle# /mnt/us/weather/init-weather.sh
    kindle# mntroot rw
    kindle# echo "*/5 * * * * /mnt/us/weather/display-weather.sh" >> /etc/crontab/root
    kindle# mntroot ro
    kindle# /etc/init.d/cron restart
```  
Pour faire la même chose sur un Kobo, Kevin explique la procédure ici : http://www.mobileread.com/forums/showthread.php?t=194376
